[鋼煉]點解唔將媽媽靈魂固定？

冒咁大險去人體煉成
咁點解唔直接將媽媽個靈魂固定係件甲度
最多都係無左身體一部分姐。。。

利申，岩岩考到國家煉金術師

要感受媽媽嘅溫暖

去邊揾

佢細佬啱啱俾人帶走個肉身先可以咁做

好似係

定係一定要見過世界真理先會做到靈魂固定

嗰陣艾爾啱啱比真理之門攞左身體做過路費，靈魂仲喺附近，所以先固定到
媽媽死左，靈魂應該都仙遊埋，所以唔得
況且嗰陣兩兄弟啲鍊金術仲未夠勁，又未見到真理之門，點識畫靈魂鍊成陣

伴斷一個人有無死去係睇佢有無靈魂
一個正常人類，有肉體+精神+靈魂

肉體係盛載靈魂同精神既容器，即係好似試管裡的小人一樣，無容器就會消失

精神類似你既能量，精神可以拎黎練賢者之石

靈魂就係人既證明

阿爾只係無左肉體（即係容器），佢既靈魂同精神依舊係到，所以愛德華只係犠生隻手將阿爾既靈魂依附係盔甲上

但老母係真真正正死左，無左靈魂

艾爾會唔會死？

唔會死
但遲早分體

之後靈魂會返門入面
靠吸收愛德生存

其實煉金術知識真係值得換到一個身體返黎?

另外愛德唔可以重新學過煉金術? 學完又可以拎去換野

愛德之所以可以鍊成到艾爾既靈魂 係因為佢兩個鍊成老母果陣都落左自己既血作為靈魂既資訊 從果一刻起佢兩個既真理之門就連結左一齊 所以愛德先會可以用自己既右手作為代價 鍊成到艾爾既靈魂
同時解釋到點解愛德會係人造人古拉多尼個肚入面出番黎果陣見到艾爾既身體 同埋結局果陣可以為艾爾度門出番去

咁其他裝甲靈魂人物又點得黎

真理之門係等價交換嘅平台
愛德華最後用自己嘅真理之門換左艾爾嘅身體
平台冇左連換野嘅資格都冇埋

唔係練金術知識，係真理之門
阿爾以無哂成個身為代價，得到真理之門
愛德華係無左隻腳，得到真理之門
咁愛德用自己既真理之門，換返阿爾身體，算係等價交換既

點解一個淨係用隻腳，一個要用哂全身？

真理之門唔係個個人都有咩
但你要見到道門就要用你最珍貴既野黎交換
除左腎者之石

留名,準備下禮拜翻睇

阿爾係想重新感受媽媽既溫度，所以無左成個身體(無哂所有感覺)
愛德華係想媽媽返黎，一齊步向未來，所以無左隻腳
師傅想要返個仔，所以無左內臟無得再生仔
上校係想望見國家既未來，所以無左眼

好似係

點解唔去搵齊7粒龍珠復活老母?
要去犯法搞人體鍊成

我估中夾中央圖書館有人用腎石召喚佢地黎做看更。

鐵甲兄弟同巴利屠夫都係活生生人類果陣俾人扯去鐵甲

因為鍊金術冇可能鍊死死左ge靈魂

肉體（容器）+精神（能量）+靈魂=人類
容器可以換但有機會排斥（阿爾係例子）
精神可以拎人地既（賢者之石）
只有靈魂係無可取代，消失左就無

至於果7個人造人，由父親大人製造出黎，原本就無靈魂，所以父親大人分割自己靈魂既一部分（7宗罪）注入容器，再用賢者之石做精神，最後就成就果7個人造人

如果無靈魂，就會好似中央司令部果d白色人咁剩係識依本能做野

咦
原來柒左有d野搞錯左
當我廢up好了

一睇到鋼練post又想重溫

因為佢啊媽陽壽已盡 同艾爾既情況唔同
艾爾未死 不過個身體比人拎走咁解
佢個靈魂嚴格黎講無比人拎走 不過要問真理之門拎返d野要d過路費

淨係換走條盲腸得唔得

佢未識
同埋一定要即死即做

無左門仲可以學鍊丹術

如果你既夢想係無便秘的話

我嘅夢想係晚晚盲腸炎

咁你會有盲腸炎先

佢想再次見到媽媽嘅笑容嘛，件甲點識笑姐

用性愛機械人做靈魂固定行唔行得通？

有一集唔記得邊個話愛德個國家嘅鍊金術有d唔妥，有無人記得係咩

key你呀媽個樣上個性愛機械人到好冇呀

唔記得姚林定張梅講定係傷疤人阿哥
話地下好似好多人就張梅
但姚林都好似有表達過感覺到有問題

其實成套劇入面最屈機嘅就係傷疤人阿哥

萬能分解同重組鍊金術

點解唔可以固定落佢阿媽條屍度

因為佢兩兄弟所有野都無失去，所以可以換來換去，艾爾既靈魂首先去左練成品到，之後再比愛德固定係甲到，兩個肉身就留左係真理身上，亦因為兩兄弟肉身連住所以愛德要供埋營養同多d訓覺，媽媽係所有野都消失曬。

佢地學滿師時呀媽已經得番d 骨

傷疤人阿哥肯定係平凡人入面其中一個最醒嘅人
好早就發現有嘢唔到路 仲要連逆轉式都寫好

噉計賀恩漢最勁抽

由佢幾秒整左成座太空館咁既野一刻開始已經勁到痴線

做乜呢排咁多鋼煉post

新國兩個人都話感覺到用煉金術個時地下有能量流動

點解我會諗左海賊王

係咪因為地下有賢者之石抵消左鍊金術既能量來源?

靈魂依附都要一隻手

賀恩漢係有半個國家人命嘅賢者之石
點睇都唔係平凡人

睇完個post即重溫
有樣野想請教大家
真理之門後面係咩

現實世界？

但其實個問題係咩

鍊丹術同鍊金術嘅能量來源唔同？

鍊丹術係氣？鍊金術係父親大人嘅賢者之石？

FA版好似係世界嘅真理，睇完會出返黎
劇場版大結局好似係另一個世界？

漫畫原版講真理之門係一個無實體，抽象既空間
一個純粹知識既空間，知識會粗暴而強硬咁塞入個腦，但裡面既知識係無窮無盡，無遠弗界，所有你諗到同諗唔到既知識都包含在內

但係太抽象，唔係咩人都睇得明
所以03年版動畫將真理之門講成係另一個世界既入口，唔需要你想像同諗太多，但係亦都少左鋼鍊果種不言明既哲學美
個人淺見

鍊丹術係氣
鍊金術fa好似係地殻移動?

亞美斯多利斯係煉金術大國，但係佢地既煉金術方程式係建基於父親大人係全國各地鋪滿左賢者之石
依家父親大人收左皮，賢者之石遲早無哂
到時全國所有人都唔識用煉金術

痴線，過左10幾年，仲年年有大量鋼鍊post，
D問答其實重複好多次，仲有大量人講問。

雖然我係屋企耐唔耐都拎出黎煲。

所以要鍊丹術

如果有睇到doctor strange 套戲
Acient one畀strange 睇嗰啲嘢就類似係真理之門入面會睇到嘅嘢

想問下上校個case點解唔可以學愛德

最憎呢d post

又要逼我翻睇

愛德同艾爾精神同靈魂有少少混合咗
所以愛德可以用艾爾嘅門出返黎

唔係咩

係唔明點解佢唔肯用賢者之石換返細佬返黎，佢用唔用都好整粒石過程所犧牲既人命都已經無辦法取得返架啦，好偽善

呢個係睇鋼鍊既基本常識黎

練金術用地殼變動能量（賢者之石好似系比父親用黎阻擋練金術使用，所以可以用反向陣式去抵消影響）
而練丹術用大自然氣既流動 入口去到出口 好似泉水一樣 而練成其他野

每個人都有一道真理之門，所以愛德見到細佬肉身時候會有兩道門，當佢進行人體練成道要比過路費，想拎番就無左真理之門，無左真理之門就無方法再合成所有事物，即練金術源於真理之門

但係鍊金術同煉丹術唔係同源咩

方程式唔同咋
鍊金術係用賢者之石既力量
煉丹術係用地殼移動產生既力量

重睇

應該冇認真睇內容

用賢者之石可唔可以鍊返老母出黎?

鋼鍊資訊量太大
次次都好多人理解錯
鋼鍊post真係月經post

無錯
死得有價值仲好

不過咁先突顯主角道德

重睇啦柒頭

一個係用氣

一個係用地殼移動既能量

而父親佢做既只係將賢者之石放係全國地底，改變左正常練金術應該使用既資源

原理就好似係地底上面放左層假既能量，但係個層能量都發動到術式，所以你一直都用左個層能量

好想晚晚中出賴斯黛

我覺得唔用係因為佢地遵守等價交換既原則
好似萊馬斯丹咁 人地有條件先俾佢用而佢又接受先願意用
佢2兄弟對個d犧牲者付岀唔到代價去交換 同埋佢地都有講過要靠自己

e part只係講真理之門有幾諷刺 要果樣就拎走你果樣
事實係艾爾付出嘅代價多 所以佢可以睇真理之門更深嘅野
而個代價點定就唔知啦

樓上好多人要重睇

鍊金術係用地殼運動嘅能量發動鍊成
鍊丹術用脈絡能量發動鍊成

斯卡阿哥研究完鍊金術同鍊丹術之後發現鍊金術師唔可以完全利用所有能量發動鍊成

原因係父親係國土全境底下遍佈腎者之石防礙能量傳遞同需要時禁止正常人發動術式

張梅話入國時就開始覺得唔舒服因為地底有腎者之石，入人造人總部嘅時間有同斯卡講過地下好似有好多人爬

固定係個甲到點屌

又要翻睇了

前文話要靈魂血嘅結合先可以放入甲到架

fa 好正

睇03定睇fa好

緊係fa

講過鍊成出黎既根本唔係佢老母

其實父親大人將賢石之石埋入地底 唔係同時搵自己笨咩 ？不停俾人消耗裡面既能量

真理之門係每個人都有，係睇你學唔學得識煉金術姐

好似係話佢埋嘅賢者之石只係阻隔地下能量，所以其他人煉成嘅力量減弱
煉成都仲係抽取地下能量，唔會用到賢者之石嘅能量

作用係要嚟架空其他鍊空術師
last戰嗰陣已經試過

唔係, 喺last戰開逆轉陣之前所有鍊金術師都係用父親大人嘅能量
逆轉陣之後個個都話鍊成嘅感覺唔同左, 嗰次先係佢地第一次用地殼能量

巴打樓樓上先講得啱
父親大人之所以可以令所有人用唔到練金術，係因為佢用腎石block左地殼能量，所有人先用唔到練金術，並唔係所有人都用佢啲腎石嘅能量

固定老母靈魂嘅問題係因為老母靈魂一開始就唔喺門入面
所以愛德回憶嘅時候話佢咩都鍊成唔到
而艾爾就鍊成左佢自己嘅靈魂

由艾爾反彈之後入返度門可見門入面嘅靈魂全部都係鍊金術師
因為個靈魂會走入度門係當見識真理嘅時候出唔返嚟
同樣由門入面畀人鍊成出嚟嘅燒瓶小人亦都表明自己係個鍊金術師

鍊金術同鍊丹術同源應該係正確嘅
冇記錯故事有提及一個古老故仔話好耐之前有兩個賢者, 一個向東走傳播左鍊丹術, 一個向西走傳播左鍊金術咁上下
而嗰兩個賢者就係父親大人同霍恩海姆

如果父親大人係block開地殼能量, 咁你解釋唔到點解鍊丹術冇受影響

前幾頁都有講 鍊丹術同鍊金術用嘅能量唔同

霍恩海姆應該真係向東傳播嗰個
但父親大人好似冇講過係西方傳播嗰個

實際係同一樣野, 鍊丹鍊比較主要嘅分別係運用能量之餘可以透龍脈嘅出入口做到遙距鍊成

書入面唔係講大自然氣嘅流動, 係大地流動力量
wiki都係咁寫:
盛行於清國的鍊丹術[12]，與鍊金術相似但並不完全相同。只要理解大地流動力量的出、入口，即可順勢在距離較遠的地方進行鍊成。
傳說是由「西方賢者」（實為霍恩海姆）推廣鍊金術，將他所傳授與清國自古流傳下來的技術融合成鍊丹術，廣泛應用在醫療方面。能量來源是靠地底的「龍脈」，也就是地球的「氣」（大地之中流動的力量）。
大地之中流動的力量
大地之中流動的力量
大地之中流動的力量
大地之中流動的力量

憑咩故事設定父親大人認為用一個國家嘅人鍊嘅腎石能量
就可以取締統治宇宙嘅神

同樣都係from wiki 鍊丹術嘅下面講逆轉國土鍊成陣
針對亞美斯多利斯國土鍊成陣，用鍊丹術加煉金術開發出來的陣。用來破除父親大人利用液化賢者之石，在地表和大地流動能量之間做的屏障，以突破父親大人可封印鍊金術的能力，真正釋出大地能量。

last戰張梅利用過父親大人嘅能量做反擊
所以錬丹術用嘅能量即係錬術用嘅能量
只係錬丹術傾向順水推舟

其實我睇完之後一直有個問題
小人其實係咩黎 fa最尾小人比真理拉入去小人講話唔想再入番去 咁小人係真理一部分？如果係的話鍊小人出黎既術師咪好撚屈

同埋劇情話觸犯禁忌先會見到門 咁如果原本唔係鍊金術師咪成世都見唔到門 其實個設定係咪有bug 感覺門係術師先有機會見到

所以其他鍊金術術士唔係用父親大人嘅腎石去做鍊成

所以最後真理/神咪話佢傲慢 應給予絕望

其他鍊金術術士係指咩先
鋼鍊世界唔係鍊金術就係鍊丹術

剩係鍊金術師俾人封到係因為一開始學嗰套已經俾父親大人修改過要經佢啲賢者之石去拎能量
斯卡呀哥回憶亦以 號稱利用地殼能量去描述鍊金術

個人認為好似鍊金術係用地殼變動嘅能量
而鍊丹術就係用地下岩漿所流動嘅能量

我明白你講嘅意思 我只係想話鍊金術唔係用父親大人嘅賢者之石嘅能量 而係地殼嘅能量

我諗應該係，如果係用腎石做煉成，咁法則已經可以無視，人體煉成可能已經有人成功左，因為係用腎石做代價

小人係由真理之門入面鍊出嚟嘅靈魂, 本身係個鍊金術師
參考返艾爾嘅經歷, 小人應該都係以全身路費見識過真理
所以小人先會咁勁, 艾爾廢係因為佢失憶

我都諗過呢個問題 咁如果艾爾無失憶會唔會勁過愛德華好多

門嗰到點睇 Btw

鍊金術=強國上網
父親大人=牆

其實有一集係講有隻合成獸死左係艾爾入面 然後d血濺到個靈魂印就進入回憶 咁係咪血掂到個印係可以攞番d記憶

本來門就係代表每個人自己嘅煉金術力量，所以唔係煉金術士根本唔會接觸同學習煉金術，咁就冇可能見到門

燒瓶小人由將自己鍊成神
再將真正嘅神扯入自己體內

原理同愛德佢地去真理俾手手扯入門差唔多
留意返燒瓶小人變燒瓶大人嗰話係有兩度門
一度係真理嘅門, 一度係燒瓶小人為左扮神而鍊成出嚟嘅門
而燒瓶小人喺門入面行出嚟同真理互扯

咁所謂神咪等於為鍊金術而設 普通人同'神'咪冇關係

你一定係毒之鍊金術師啦

淨係睇煉金術能力，應該都係愛德華勁D，真理之門嘅代價某個程度上係代表天份，付出越少就代表天份越高
格鬥天份就艾爾高D，因為愛德由細到大同艾爾打都係輸多

人人都有門
但係同真理有關嘅只有錬金術師

所謂神根本就唔存在，一開始門已經講過，有人叫佢神，有人叫佢真理，而佢亦都就係你，神只係人類加俾佢嘅名稱
何況門係存在係每個人身體入面，你唔接觸佢唔代表佢同你冇關或者唔存在

師兄

代價嘅量同天份冇講過有掛勾
代價只係給予你最渴望嘅野同等嘅絕望

代價量同見識真理嘅量先有掛勾

咁艾爾應該係最勁 佢成個身體做代價

唔記得左邊一話師父有講過，見過真理而唔洗死嘅人已經算係天才，我諗多多少少都同天份有關

套野個設定神在如果主角咁冷靜咁諗就唔會發生咁多事, 世界就唔會向前行.

好多時革命人類變革都係有個衝動燃做左番唔到轉頭既野死頂最後突破.

其實都冇咩野突破過
最後反而係要承認自己嘅平凡

我覺得喱句說話好客套
可能個師傅係讚緊佢頂得住冇喺度門入面被分解掛

咁嘅話點解艾爾同愛德嘅願望一樣，但一個就冇腳，一個就全身都冇哂

前面巴打有講, 佢地渴望嘅細節有啲分別

好似話開到門唔洗死個d就係人柱
普通人開門之後會死去/分解
有冇記錯？

呢個真係唔多記得，要返屋企煲煲先

感覺上上校屈機D，落雨除外

唔知邊到睇話上校有同愛德單挑 結果上校完勝 好似係03

漫畫頭個幾集，後面有個外傳講佢來個打，上校贏左

求鋼鍊 H 漫

已經唔記得左點解

係咪話有大量生命犧牲左係地底?